[DSE 2019] 你地溫 數學 又溫成點呢？ [3]

續上兩個posts

好快就2019年
首先祝大家開學順順利利
溫書溫得特別入腦

少少我既背景
我只不過係一個每年都捐錢比考試局既人
年年都報Maths / M1, M2 (隔住考) / Chem
係除左舊年有事報左冇去考
考得既都拎曬5**
我絕對唔會話自己勁
只係希望可以 分享 到自己少少心得
希望你地都可以拎到自己滿意既考試成績

呢個post主要都係比個機會我
解答大家任何有關DSE 數學既問題, core 或M1 或M2 都歡迎
如果大家唔想係呢個post 問, 可以telegram 我 :
或者facebook inbox 我亦可 (雖然冇update過, 但我一直都答緊問題)

除左精神上支持大家
如果你打算考數學的話
行動上都有拍左唔少 數學core MC技巧片段
channel link:

數量的確暫時唔多
但真係希望好似我個名咁
醫 好大家個DSE

其實每年開post
都有好多同學仔問我問題
不論係升學問題（做過hku admission office ）
數學問題，化學問題，等等
我真係要多謝佢地既支持, 同信任我
雖然現實中唔識你地
但見到最後真係幫到你地
考到個滿意既分數，入到心儀既學科
我自己都好開心
真係好感激大家

最後
祝 2019 DSE 順順利利

好少人答啱

C?

D?

A

有無人估B呀咁

屌禁錯機
A先岩

唔G咁岩唔岩
如果b係1: P(integer)=1/6*6*6
如果b係2: P(integer)=1/6*6*3
如果b係3: P(integer)=1/6*6*2
如果b係4: P(integer)=1/6*6*1
如果b係5: P(integer)=1/6*6*1
如果b係6: P(integer)=1/6*6*1
加埋就係7/18 即係A
利申數學白痴 如果錯打細力DD

我係掉轉assign左D number比a再計

點知唔係7/18

真係唔係7/18

7/18係fix咗(first dice)/(second dice) 係整數
但題目唔係咁樣問你

LM

我都有呢個疑問
我覺得係條題目唔夠清楚

由於已知 a >= b，所以 b 個數字會影響 a
P(a=n|b=m) 唔等於 1/6

答案係 D

唔係好明

分母36你點chok個7出嚟呀

應該係同時掉同分開掉既分別。。。

2個數字一係就x1,唔同就x2

conditional prob

如果加咗respectively呢隻字就會唔同
但會變咗conditional probability問題

(6+4+3+3+2+4)/36=D

分開掉就可以咁計
但依家唔係

第25題即係Section A即係foundation
咁應該唔好諗咁多
直接畫個6x6嘅表出嚟算啦

其實份卷係俾中五仔做mock用
Exam scope所限，我無分section A B

r清點諗

兩個數互相除得盡咪OK-.-

係
但點諗個組合

4-/1/2
加埋就D

6(第一粒見到1,第2粒1-6都OK)+4(第1粒見到2,第2粒可以1/2/4/6)..........

應該要諗2個一樣同2個唔同先 因為一樣就x1,唔同就x2,加哂就係D

依題清到concept

btw呢年報左due 希望呢年可以完左佢

當 first dice 係 D1, second dice 係 D2

如果分三個 case 諗
case 1) D1 = D2
咁 a = b = D1 = D2
a/b 一定係1

case 2) D1 > D2
由於 a >= b，呢個情況下 a = D1, b = D2
如果 a/b 係 integer，b 只能係 1, 2, 3
如果 b = 1, a 只能係 2, 3, 4, 5, 6
如果 b = 2, a 只能係 4, 6
如果 b = 3, a 只能係 6

case 3) D1 < D2
同 case 2 對稱

case 1 + case 2 + case 3 = 6 + 2 x 8

仆街 我心算都以為係a

我都係
我以為另一part唔計

你地會點諗

2(II)一定錯，做完

睇清楚條問題先

Sorry

Alpha =45°

S=360 °
加/減360°=符合呢題個圖象，所以(iii)可以岩

(I)&(ll)錯

Molamola

巴打有冇讀phy ? 行左一個"周期" 在同一"刻度"上，個圖像可以一樣

有冇錯，巴打

應該係 波長/周期既整數倍先岩e.g 1,2,3 .....

我覺得你啱的 (不過有啲格硬嚟
ans 1 2

t=1
r=2
s=2a-90

A

新年快樂

新年快樂
祝各位溫書溫得勁入腦
4月個個發揮到自己既實力
拎到自己應得既成績

睇完叱咤luuu

浪費光陰嘅節目

其實每年都係睇林海峰

屌

呢段時間仲要返學真係好無謂

直接射哂好過啦
如果准考證已經到手

而家d學生變到咁

same

考慮中

想當年係遲起身先會請假
唔會有預謀咁射波

而家啲00後真係

唔可以咁話人架
佢地會嬲豬架

係學校上堂根本on9

通識pe係必走
中英上堂都係操pp都叫有用

我同學返一日放一日

果陣仲要比老母逼返學

上pe舒緩下都好啦

我pe堂堂温書

我嗰陣除咗中化堂之外都係自修
持續咗兩年，回報唔錯

次次做完mc得15分鐘淨，好似冇咩用

不如慢慢做，確保每條都岩?

咁撚快

覆卷好緊要
第一次同第二次睇題目可以有唔同體會
可能會睇到啲之前無留意嘅位

我每次做卷都唔會早走，完卷後會不停翻睇

me do so slow

我都想再快啲
近一兩年啲卷做得慢咗，少咗時間淨

講緊2012-2016 mc 咋，暫時未挑戰2017,2018

巴打你淨咁多時間緊係有用

我得10零分鐘，係chur住咁做數，好易錯on9野

咁你可能會唔夠時間做18年嗰份

check成一個鐘卷
抵你次次都5星星

😊

又係你

用Binomial Theorem做得唔得？

錯，仲有a^i = e^(i ln a)

a^i = e^(i*ln a) = e^(i*(ln a + 2n*pi))
this a^i is multi-valued
仲有龜蛇你對complex number 咁有興趣
你正正經經搵本complex variables and application 讀下啦

complex variables 已經係ug數，你點砌都砌唔入core level啦
除非數學科聽日改革啦
btw change of base 咪一早有囉

巴打覺得大陸高考數難過dse數學幾多?

高考文科數學卷都要Fourier Transform?

咪吹水好喎?

點解你唔撚洗訓

幾年前已經block左啦

complex number嘅世界有inequality㗎咩？

你唔係開始懷疑自己呀嘛

我對complex number嘅認知好有限
但照道理就define唔到嘅

佢咪提左你

Completing squares then use substitution

用taylor expension做first principle

原來佢有ig tim

Series definition可以用limit definition鳩爆出嚟，唔一定要用D
反而係佢將無限個approach zero嘅term加埋就屈佢係零，呢句個presentation省略得離譜少少
呢度要用嗰啲唔知乜春convergence先做得到，但佢明顯避開咗嚟講，睇呢個post嘅學生又準備被教壞啦

唔係點叫生埃

考評局要你記呢個結果就係為咗避開啲convergence問題呀嘛

你說出重點了
first principle 有個 n->inf
無限項又有個 n->inf
佢呢個做法好理所當然咁將兩個 limit 掉轉咗

咁可以點教
之後又要教differentiate exponential function
但啲仔又唔夠班理解limit and convergence

爆開分母
之後出左個sec^2theta
可以同個dx約
最後你發現自己係in緊
由pi/4 to -pi/4 1/(6pi) d(theta)

巴打， 可唔可以拍多啲片 好有用

好多大哥哥係數神
好想數學有2呀

兩位CE哥哥

咪撚害人啦
2019dse識撚咩依D

巴打假膠

我會教埋
呢個概念其實都重要，係實數同虛數嘅重要差別之一

係要識Real number比較唔到complex number依個概念
但唔覺dse會出

好多嘢唔會出但都係要教，我唔想啲學生出到嚟成個龜sir咁戇鳩

佢擺到明想Show off自己識既野

咩叫x>i

佢又冇define x
就算有
我地都唔識compare 虛數vs虛數

巴打好偉大

係咪2個都係imaginary就可以比較

好似都唔得。。。
2i定3i大我地唔知

都唔可以比較
用最簡化嘅語言嚟講：
因為i唔喺number line上面，無人知道i代表個數係幾大，所以有i就無得比較

定應該要用magnitude呢個字眼
n展無咩點學

好似都唔關事
樓上會考巴解釋左

|z| <-類似咁

其實又唔係完全唔可以比較
例如可以定義
a+bi < c+di
iff a<c or (a=c and b<d)
不過咁樣嘅定義繼承唔到某啲 inequality 嘅 property 咁解

講另類structure啲學生會痴線㗎

平行線有相交嗰啲non Euclidean geometry，啲學生一聽到實屌晒老母

會屌老母都還好
證明佢多多少少get到啲嘢

textbook 練習？

唔係 我自己都有份搞mock 呢題係其中一題

can share mock 卷？

a. 6P2x8P3=10080
b. 6x6P2x8P3=60480
c. (6/14)x(8/13)x2=48/91
d. (4x6C2x8C3)/(6x8x12C3)=7/22

Compulsory 排列組合出12分
玩得好大喎

我係真心覺得有機會出返prob做killer
都隔咗5年

#205位巴打 啱唔啱
我得a,c 題同佢一樣ans

b同d 題個ans 係你exactly 一半

我知
我同佢條式完全唔同
有機會我中文讀 get錯題目

Microsoft Word again

sorry
本身份野整到皺曬費事影上黎嘛

邊個出架

a題砌左個垃圾

b題都係
on99

16c4x12c4x8c4
16c4x12c4x8c4/4!
17c5x12c6/2!

比你條式我同你睇下..

報返樓主個個咪幾好囉
不過冇m2

a玩partial fraction
m2應該仲in c?
btw見到ci都唔開胃

B題 佢話要一個老師企first or last position
咁即係有個老師企中間3格
咁就6c2x8c3x3c1x3!x2!=30240

d 題 我再諗發現自己get錯左題目
我就分case
case 1 3個學生
因為個老師可以放頭尾
6c2x8c3x3!x2!x2
case 2 4個學生
8c4x4!x2
加埋佢出再over 48/91
出49/264
請問我錯咩或者講下你點諗
btw我原本計埋case3 三個學生 但咁樣會同時有2個老師係頭尾

俾埋舊嘢叫你證可以當唔需要識 partial fraction 都做到

都係展開右邊姐

頂 我知b題錯咩
我記得x2 但唔記得x2!
自膠

佢上年Pre我Core攞3 M2攞2
最後Core 5** M2 5*

咁又係

唔知我哋啲老屎忽做，佢會點樣pre呢

上面個個唔洗睇
d題
分case
case 1 3個學生
因為個老師可以放頭尾
另一個老師放 3rd 4th其中一個
6c2x8c3x3!x2!x2c1x2
case 2 4個學生
8c4x4!x2
加埋佢再over 48/91
出91/264
請問我錯咩或者講下你點諗

Case 2 你開頭個6c1唔見左姐
21/44

21/44係啱定你個個7/22?
巴打b條式點諗

21/44岩

d果個應該係漏左你個case2
所以21/44✅
b既話老師可以坐1/2,1/3,1/4,2/5,3/5,4/5
所以一開始有6個choice🤔

thanks 我諗緊你點直接出6
哩題好易諗少左

可唔可以講下你 case1 個思路(想學多少少
(4x6C2x8C3)/(6x8x12C3)
係發生咩事 黠解!同p都冇?

ci 考個陣都叫做到 係做得慢啲咁解
個cii真係 完全冇idea
最搞笑係佢砌出黎個數係爛到喊 之後個marking做左勁多simplification
想知會唔會真係計到

我a b part都諗左陣

果陣好似未訓醒😑
可以用(6x8c4x0.4+6c2x8c3x0.4)/(14c5)再over48/91

其實應該係要將d野x5!既但係我約左姐

決定唔理你
跟返自己個套算
anyway thanks

其實係用緊一個prob撈落permutation既概念
例如10個人排隊等車
A,B,C係10個人入面其中3個人
如果A一定要後過B同C,咁呢10個人有幾多種排法你會點計..

求解
我計到2419200

10!乘1/3

頂
我知自己錯咩
我諗住10！減 a 係bc前面
但減少左a係b c 中間

係咪因為有三個可能性
a係bc前面
a係bc中間
a係bc後面

好似諗得太簡單

yes
例如10個人再排,ABC呢3個人入面計A要最前,B中間,C最後
就10!乘1/6

1/3!?
原來可以咁計
哩招叫咩名
BTW係咪out c?

Symmetry 姐😂

做落先知
個數超爛喎

巴打要唔要對答案

唔識 次次見到euclidean geometry都係考運既時候

唔使啦
知道方法
對埋numerical value無錯就算數啦

呢條好簡單咋喎

無學過點樣disprove statements嘅學生會覺得難

咁嘅話所有statement題都會覺得難

睇左一陣 ch應該=cb 我估應該係i only
但係唔係好明點解點郁都會係一樣
巴打可唔可以講下個proof

CB=CH
BD=FD
DC+CB=DE+EF=DF
DC+CH=DF

cb=ch係邊一個reason

tangent properties

加圓心全部tangent property

thx大家

係咪i only

學生不嬲都好怕statement題
主要都係因為少練disprove/未試過disprove

yes
但係solution個度佢淨係講ii iii obviously incorrect

又一份良心mock

但係其實啲題目都唔錯 開到眼界又唔係真係太離地
係marking鳩左啲姐

我最近都出緊比F.5 M1既mock questions...
巴打有興趣的話都可以計下

有興趣知你會用咩方法做b同c

幾有難道
唔係直sub題

b題係225/98?
BTW 冇讀m1 做唔做到

sor

唔記得計佢輸左嘅shot

part b其實會唔會expect學生識咁諗
因為m1只係教左1/p

其實b會考巴條式都show到geomatics distribution個樣出黎
但當然依類問法m1未出過
唔知in唔in c

我係咁樣做

應該做唔到因爲條式係geometric🤔

Geometric distribution
計既野唔同part a
part a就唔洗m1

ABO+AFO係180
OBC+ODC係180

我要let x 先計到

ans: C

時間唔多，core 點先可以5上5*

係咪我天份限死左，到5封頂

啱多d
錯少d

🤷🏻‍♂️

有冇人報過dick hui個m2 mock

巴打係咪陪啲學生考 ?

係
因為要考m2😥

有無驚過考唔到5**

驚😓
返住工冇咩時間練

個post好多好老師陪學生考

我都驚
雖然我m2 真係好大機會冇5星星

完全係自己去過癮，同學生無關係

巴打啲學生好唔好打

教core/m1

岩岩grad返左幾個月入職
學生得十幾個😅
Average 4,5之間咁上下

間舖都幾信得過你，一入職就教高中

叫做有張master沙紙比佢睇下..😅

冇...
Bachlor同master都係applied math..

我覺得analysis難

其實我好想問下點樣先可以提升數學嘅思維
因為我次次見d文字題（體積果d/同埋log）都唔係禁知條題目up乜

大家覺得教圖core啲mock係咩水平
今日做左份做到癱係度

Easy

會唔會係閱讀理解方面有問題？

頭兩份for f4 f5做嘅 我做得幾開心
之後個幾份一係paper 1 難
一係paper 2 難

但我中文閲讀真心ok
係唔知點解次次都砌唔到條式出黎

2014 mock1
未試過做到a2已經冇曬信心

遲啲買嚟玩下先
我手上個set係第4版 for 2017

latex 打唔打到chem d 符號或者equation

用mhchem package

方便左好多

主要係我同事喺度用mhchem
我自己好少會用到

想問你地之前考係幾時收到準考証

1月尾/2月🤔

thanks

呢條我係咁做，ching

咁多板本？

我本身都唔知

m1 bin dist

老實講佢難得嚟算幾好，
首先佢唔會section A出section B嘅topic,
另外佢啲mc好多設計到用唔到program，好似近年考評局做法
有時佢問d唔會點考嘅嘢，呢點就見仁見智。你aim 5**嘅咪當幫你清返盲點，你本身得4,5嘅就冇意思。呢本嘢起碼有5-5*底，做嚟先有意思

加油， 我上年得5*,希望今次5**＆5** 18份Mc食咗屎😭😭 得39/45

加油，我上年份paper 1都失咗手

不過唔緊要，因為我英文2咗，可以retake

其實英文5**都可以retake㗎

條binomial咁出有冇out c

最尾嗰part應該out咗

其實得3個case
逐個case嘅prob計晒
之後跟定義搵expected value同variance應該ok

39/45其實夠5**嘅，應該係你paper 1唔夠高分

Paper1 95😭😭

點都要考返佢為止
出番啖氣👍🏻

今年學埋out c嘢入去考架啦

有咩用

考評局接受out c嘢嘛，唔係咩？

我都係

學out of syllabus嘅知識無用㗎
要學埋套邏輯同思維先帶到入場

征服過更難嘅嘢，DSE即刻變得簡單，5**手到拿來

當你發現原本個方法計唔到(啲數好肉酸
你就會係考場後悔自己點解唔記個out c方法

我主要想用嚟check答案姐，多個保障囉，自問自己個腦識轉嘅，雖然今年得5*，但係都有啲concept嘅

agreed

比你揀你都用叉食麵，唔用羹食麵啦，有快啲，易啲嘅方法學嚟旁下身都好

就算有時a題 限你方法
你in c計唔到
仲有out c 幫你拎a題ans分同可以繼續做b c 題
冇記到就on99坐左係到

BTW, 用M2方法做core都得架何？冇限制的情況下

今次真係發現到個現象

一部分學生就好怕學out syl野
問親數第1句就係問係唔係out syl

唔係怕
係懶
一知道out-c就可以閂埋對耳唔使聽

一部分學生就好怕學out syl野
問親數第1句就係問係唔係out syl
係就唔學 / 唔做

另一部分學生調返轉
專學out syl野

我係唔係做左拿破倫

頭先未出曬

我咩都學
好學不倦

我原本係聽完 知可以咁計就算
冇記條式
2018考完 後悔莫及

咁好似係168？😨😓

今年努力囉，反正M2都得5

去學mathematical analysis
嗰套思維訓練真係超有用

大家咁話
M2😸😸

多謝推介

我已經知道我今年3日都冇得去考了

點解..

work

Dse細路仔侵唔侵

其實我已經分唔清d 人
邊d 係教書 / 真DSE 學生 / 路過

係得隻on9龜一定認到

你唔係上左岸既咩?

我諗佢指我哋係AL老屎忽

Btw我唔記得你係咪AL人

ohhh
咁我都係dse 小

教畜留個名

btw 數學post特別熱鬧

隔離chem post 少好多人

我有份幫你推

Me 2019 6th DSE

上咗岸再考係另一種樂趣
不過當然唔會考晒全部科，係揀啲想玩嘅嚟考

我唔識教小學生，唔知價，幫唔到你

小學啲嘢好撚複雜但又唔可以講得複雜
入門嘅有正方形係長方形同時亦係平行四邊形同菱形
進階嘅有解釋點解除以零會error
更進階嘅有乘除嘅意義

點教呀

小學係學計數而唔係學數學
求祈執條友都教得，唔需要我幫手

每次有家長講話佢有個細仔嗰時，我都係咁回

exact7y
小學個課程好強調要intuitive唔要logic
但問嗰啲題目時不時都唔係intuitive可以解釋到

唔好講除以零
向小學生解釋咩叫做除以1.5都唔容易

其實唔係架

上年take左一個primary math edu course
好短, 但上完係真係inspired左
對自己無論教數 / 教chem 都有進步

一般人認為上數學堂都只係學計數
咁好多原因既
curriculum , 老師 , 社會 , 等等啦
唔係度講了
要講有排講
讀左5年edu 個人都發癲

第1屆
以為你係al

巴打讀緊咩

唔建議，但技窮嘅話就用啦
但通常out syl嘢我會攞嚟check卷用

仲有第2d方法既

MC嘅話就唔理啦
MC嘅話我天馬行空咁亂做
最後18年錯咗5題

18年嘅話我親身做嗰陣覺得paper 1同2差唔多

唔aim高，咪覺得paper 1易囉

根本就係
lq好19
之前mc 45都攪到冇**

Paper 1難好多
考咗5年MC淨係錯過1條
但paper 1無一次滿分

唉 屌
今日考完mock
做完paper1 >5星星了 都幾難好在我識
paper2 >收皮了 係我做得最差嘅一次

咩mock

萊布尼茲補習小組
paper1 做完以為自己可以重返榮譽
paper2 呆左

伏mock 黎

不過算啦都考完

paper2最難係個time management
磨下 就冇曬時間(我成日磨 唔鍾意skip

我唔鍾意磨，要思考超過三秒都會skip

好痴線
btw我都唔鍾意
但skip又好似我驚左佢咁
最後收左皮
成件事好on9

一定有 放心

有冇啲好有天賦嘅學生

我本身磨都夠時間做
直到我今日飛左6-7題

我想學會考巴個做法
係咪要做多十萬題先得

會考巴做法＝20mins 做45題

2nd 同時係最後一次
覺得自己做得好啲

唔好比自己後悔
過來人想同你講嘅嘢
雖然係廢話

呢幾年啲M1直頭連solution都唔想做
太麻煩

不能同意更多
所以你上次問我做唔做M1
我係1秒拒絕

我都好憎啲唔難但9計嘅麻煩題目
寧願佢出返2014 M1咁樣

做熟d/in快而準
佢part b成日出d 19好煩既d

全個part B都麻撚煩㗎啦

想問題目最後嗰句
我理解左 dR/dt=-ln61/50 When t=40
咁計有無錯

NO
係R(41)-R(40)=-ln(61/50)

M1 最尾個topic 死背左佢得唔得

唔知up乜

Eg2018年Q2
識唔識做
做到就ok

d字令人好舒服

要射了？

識呀 dse最難都係考到咁?

咁得啦

Same
由central limit theorem開始已經係靠背

CI?
背左佢鳩做就ok

你都頂唔住?!
突然覺得自己唔識好正常

唔識proof=靠背

拎5黎講m1應該易好多
m2你日校仔多野做自修怕你讀唔黎喎...

咁好

點解要轉🤷🏻‍♂️
果時我中學本身m2都專登走佬

Stat 鳩背搏個5都好丫

完全同意

我中文讀m1所以冇睇題目既煩惱

仲難喎

我個時係頂唔順m2隻教畜
同佢講:其實我頂你唔順好耐 唔想你做我數學老師
仲話自己比佢搞到冇曬興趣
然後drop左 但其實個時我好鍾意m2
(我中三係想開心 讀多啲數 先pick m2

我跟左佢2年 比個教畜搞到有depression
maths 個分有時仲會跌左去8x
之前一直9x
最後仲要5左 屌佢老母
如果一直比我中六個啊sir教
我肯定自己2018有5星星(馬後炮

數學科老師要個高中同學罰抄 '我以後會寫日期'十次
同埋有數學科默書(m2 公式表個啲
冇唔知幾多分 罰抄公式表十次
唔抄 double上
星期六要返學 仲要overrun
日日有功課 欠交要去搵佢同罰企
成日有test 低過80 要曬做堂課 你預100題左右
唔交=發癲
而且我個時係追滿分 所以好撚大壓力

定其實係我問題

不嬲上堂唔理教畜😅

唔理=煩9你
罰企etc

慘

我個時係諗住drop左就唔關我事
但我依家一諗到之後佢仲會害人
就後悔個時冇出篇公開信叫佢轉行

個時教緊積分
有個係我認知中幾勤力嘅學生
問我咩叫微分 我已經知佢唔配做一個老師

我想知你點回應咩叫微分
留名學下嘢

唔好串我啦
唔獻醜了

BTW我對微分嘅認知
係源自中三個時睇個本屠龍寶刀 有冇人睇過

最慘係有班同學好樂於做'做數機器'
覺得個老師好好
最後m2 好似得一個人有5

我個時係話求一點嘅斜率/變化率 (個時上緊LS堂 我求其答就算
正確應該係兩點勁近勁近嘅斜率?
或者叫做求導數?

Why bd=fd

畫圓心連去B同F
Tangent property

Tangent property

同埋ii 點做

DC may not = DE

thx

只用灰左果part 做answer 係咪會冇分

Answers must be exact or correct to 3 significant figures

其實好似唔扣 寫少咗先扣
r.t. stands for accepting answers which can be rounded off to
我早幾年考M1試過淨係抄咗嗰串數字冇round to 4dp 係照full mark

M1 寫錯unit 有冇分

成日老馮以為t 係秒

一直想問 '準確至三位有位數字'洗唔洗寫
之前個教畜係都要人寫
所以我做功課成串數抄比佢
但都係要我寫返

不嬲唔寫

中學個時唔寫= 冇ans 分

教畜on9🤷🏻‍♂️

冇咁嚴啦 如果咁樣都扣應該死好多人

有得寫pi 我當然寫pi

佢講緊約等如

我就係想知(correct to 3 sf)
係咪可以唔寫

我係咁寫🤔

明啦
下次開始咁寫

諗住今年考多次DSE玩下
點知交完錢
開sem先發現core嗰日撞正mid term

咁都中 交公開試證明拎approve ok?

你考dse關大學咩事

試過交啦以前 睇佢肯唔肯批架姐

時間太多
寫整齊少少等之後易睇啲仲好

咪就係話點解要批比你

Btw 你地寫分數用一行定兩行？分子分母都比較多字嗰種
成日覺得好煩

鍾意用兩行就兩行
總之人類睇得明就得

如果A係square matrix, k係scalar
l kA l 係咪 = k | A |？
諗唔到嘅話 試下作啲數字喺A入面

C part 點做

1.645x(0.7865x0.2135/N)^0.5<0.00125
N=291000

|kA| = k^n |A| for an n × n matrix
所以個3^(m-1) * m 漏咗square

題解都係咁，但我唔明個concept 點解要咁做

因為要將個pi 0.005轉化番做probability先
所以右面要除4
跟住照做就攪掂👍🏻

因為(b)你會見到佢係做緊Bernoulli呢type既estimation（1573/2000=點係圓C入面既est.機率=p)，個interval其實係用泥estimate個p，而唔係estimate個pi
所以呢題入面既confidence interval都係要用p做,但如果biii係要搵pi既interval,咁就會先計完p個interval再乘番4，c part就掉番轉先將pi個數除番4變番p先計到

點解唔直接計埋john跟住除11睇mean🤔

咁直接set john係最低都ok啦
因為你新果個人夠直接set左最高🤔

係
因為你計John standard score既話本身果個mean一定要包埋John入去

做功課同出去考公開試既寫法又唔同既，就好似做功課做簿要抄一次題目，係為左更容易溫書，但出到去公開試就唔駛寫

’準確至三位有位數字‘ 本身係有佢存在既需要，只係考評局唔扣分

數學每一個步驟都有佢既意思，唔計分唔代表唔重要，唔好變成考試機器

而家d學生開口埋口就教畜

所以以後我會用另一個寫法
唔再需要佢嘅存在
BTW我唔寫都唔代表唔重要
而且係啲老師有心將學生變考試機器
只係話一定要寫 唔寫冇分同罰抄十次
依家你講起我就唔係好明
首先我數學唔溫書 抄一次題目 依家諗返都覺得好麻煩(我唔會睇返自己啲字 太肉酸
咁我仲要抄一次題目?
之前我中六個啊sir 話考試a part個啲要抄比佢
eg 題目因式分解x^2-1
第一行要寫多次x^2-1 我覺得係多餘
anyway 唔理點都好 我on99功課 考試抄左幾年
'準確至三位有位數字'應該寫左上千次
之後會跟上面巴打嘅做法

衷心地希望下個有抑鬱嘅係你

少壯不努力下一句係咩

當日比心機d唔入中中
罰抄都冇咁甘啦

blame the victim
母語教學唔屌政府 屌中中學生少壯不努力
抵你讀英中

on9
唔洗理佢
照唔好寫

題題都唔寫就0分?
on9
試下搞大佢
考試唔寫
拎0分之後同科主任/校長講明明你岩哂都0分

你都幾撚on9
本身'準確至三位有位數字'考試唔撚洗要寫
你無啦啦屌人中中jm9?

本身想打個j
但諗諗下都係去做數
我點都要係2科數吊住英中仔打

英文就3 ok

咪理佢啦
學校成績唔洗太在意
dse自己識進位咪得

依家DSE已經唔扣pp同unit

利申我都係中中仔
英文拎3好難
記得擺多d時間溫英文

好
依家溫vector先
等等做跑完步再溫英文

快d考個5**返去收隻教畜皮👍🏻

Ching有練開跑？我都係

中英文真係擺多d時間溫好d

依家跑機最多都係跑到30min左右

唔算練 但每日會去跑半個鐘
因為我內心好脆弱
想自己堅強啲

其實好正
不過我覺得自己會諗唔到2013個類題

我係屌你郁d就話人教畜姐

你學校有冇教過你尊敬師長

我同你講
我人生有幾個老師我係好想多謝
佢地對學生好好 係我中學生涯冇功都有勞
哩啲咪但得尊敬囉
就好似你成日屌佢放山埃嘅herman
我都好感激佢 因為佢啲片幫左我好多
雖然我冇用過 但都買曬佢啲天書
仲有哩到幾位巴打 突登開post幫dse雞答問題 願意答我問題
我都好感激
但我上面講個個人
除左小部分考試oriented同鍾意做做數機器嘅人
根本就唔會有人幫佢講好說話
BTW 係咪我唔叫佢教畜就係尊敬呀
係咪要我尊敬一個我覺得佢唔配做一個老師嘅人
係咪要我尊敬一個搞到我有抑鬱嘅人
係咪要我尊敬一個上堂成日情緒化 遷怒學生嘅人?
如果您真係幫到學生 真心為學生好 學生一定尊敬您 感激您

其實係咪我真心左

條友on99
之前hy教多左少少野就屌人山埃
依家你阿sir叫你做多d on9野
佢就屌返你屌佢教畜
仲要開地圖炮屌中中撚
知你英中撚威啦

條友好似係教中中

佢係咪日日都睇唔起自己d學生

［頭盔］可能係我認錯另一個教中中嘅巴打

我m1佢幫左我好多
yr1都會睇佢d pure math片

佢淨係識得吊人😅
自己又冇d建設性

跑步堅正
減壓同埋可以暫時等個腦咩都唔洗諗

想問下stat 個啲mean mode SD 洗唔洗寫單位？

原則上可能有單位嘅

要
睇題目決定咩單位

推薦你睇哩套動畫
係我少數會追嘅

想問呢套係咪hehe

係咪暗殺教室咁

唔算啦
講團結同跑步(接力馬拉松
睇完真係想落街跑
個人覺得好好睇

唔係

我係教中中 唔知巴打有冇撈亂
利申 冇睇唔起過啲學生
數學唔叻唔緊要 唔知自己想點 成舊飯咁先大鑊

睇下先😼😼
不過好似唔見有女角色色🤔😂

睇你啲留言 我會覺得你係好老師
你有留意自己嘅學生
而且有個問題庫 仲會額外花時間出題比學生

女女唔係哩套嘢嘅重點

好啦
我收聲

各位護主成功

咁講真
索k都可以提神
生埃都可以清腸胃

between
我真係收聲
我地繼續為dse努力
繼續做prof reading

小時了了 下句係咩

做人做到你咁on9 不如讓返個英中位出嚟
有啲同學好需要

lm

我原本覺得佢假膠嚟
但佢又好似真係咁on9

人地教多左少少野就山埃
笑撚死

連登太多真心on9

又係哩個post見到你

以為淨係教多野先可以做生埃
笑撚死

me 是垃圾

我改左名
上年我地傾過幾句

17考生 幫大家打氣！！關關難過關關過！

me是垃圾

要做到生埃其實有好多條件既

承你貴言

ching無睇Hy, sick ball 我都無睇。問龜sir好過

啱
龜sir仲大過我，功力深厚

笑乜 我上年真係無睇過hy,問龜sir wor

自己唔睇syllabus要個義教既幫你搞埋
仲要屌人山埃
真係好撚好笑
喂個地球唔係圍住你轉
咁個地球係咪山埃呀傻撚

呢個真
龜sir 就真係清泉

我幾時要人幫我睇syllabus

咁你屌咩人山埃姐
佢教錯?
你搵比我睇

識貨 正評你

我就從來冇阻止過任何人做任何事
對眼係你地度
你地條路又係自己行

講到好似我封左唔比你地睇咁

冇左佢我都唔知點算好
講起又有d掛住佢

你屌人唔洗拎證據出黎?
冇教錯到你又可以話佢山埃咁好笑架原來

算
唔撚同你嘈
信條傻鳩既咪個個月課金搭車出去補數神

咁你當我鳩up啦

數學都要補習

但我就補kris lau 既

叻有叻嘅補，差有差嘅補
總會有用途
有時又要幫手執返正日校老師嘅謬誤

努力溫書啦仲上黎開post...

開post嗰條友今年無得考

呢個真
習是必須補

無補習留名
利申：pure math A

個post好似我幾個dse雞

得*

又唔可以講必須，數學補習從來都係奢侈品
有嘅你條路會易行啲，無嘅亦不致於仆直

Pure maths A呢啲唔罕有啦
讀數學嘅基本要求嚟

千幾蚊倒落海

有女友

免費教神技

唔怪得中間好似少左d野

2019 Repeat 留名

生不逢時

無補習留名
返學已經浪費左咁多時間
放學緊係把握時間打機啦
利申符合基本要求

其實以前純數嘅A好少真係補習補返嚟
通常都係有能力自修嘅人先上到A

其實唔難

俾個reference你
我section A未full marks過

一定會有一題😓
所以點走得甩

真心想知道你對vector有咩困難

的確2D來來去去都係嗰兩三個技巧
3D變化會多少少
不如講具體啲等大家都可以討論下

乘法有3種
scalar 乘 vector
vector 乘 vector 嘅 scalar product 即係 dot product
vector 乘 vector 嘅 vector product 即係 cross product
唔可以死記 要明咗先記

Cross product有啲咩要明
要知determinant同埋個magnitude of cross product嘅關係？

a cross b 係 perpendicular to 包含 a 同 b 嗰個平面 之類的
cross product 好似無 determinant
抑或你係指 scalar triple product?

我係想講用determinant格式搵出嚟嘅vector（用I j k做第一行）
出嚟個magnitude點解會同sine 有關

留意

所以 成立

由於
如果用 作為 dot product 嘅定義嘅話，咁 就焗住要成立

如何？

冇一張睇到

將lihkg轉返白底(黑夜mode)就睇到

唔怪得本書好似冇咩點真正講過咩叫dot product 同cross product
BTW dot product 同cross product 真正意思係咩
a dot b=abcostheta
哩個a dot b其實點解?

轉返白底

呢個咪就係 a dot b 嘅定義囉

有冇人知舊年cutoff 大約幾分

陣間想做份2018

識呀

我好彩啱啱踩界攞5**

笑撚左

下？
認真？
今年85已經5**喎 甚至更低

明顯係假膠
我未試過攞低飛5**

當我冇講過
今年係屈多姐 夠快就搞掂 難度唔高

開正我嗰範

就算屈難你都輕鬆啦
DSE玩得嘅難極有限 對你都仲係BB級

似M1嗰種極級麻煩就頭痕
難同多都無問題，但咁煩真係好難頂

應該冇可能85?
啱啱睇返都係89

BTW真係想見識下85 5** 嘅core卷
2018個份mc 我覺得都夠痴線

Sor
睇咗做M2

我今年出咗份MC mock
mean score 22

其實係出得唔好
我expect個mean係24 - 25左右
太重手

M1 ， b part 是咪out c?

理論上係

全部自己寫咁有心機？

係

最高個個啱幾多

但你會識做
其實都係limit概念
唔明點解m1冇咩點考依樣野

今日做完，仍然係唔夠時間
如果2019又咁出，真係等收皮

M1好似多數考→∞

M1唔使識概念㗎，鳩計背題型就夠

有其他人幫手嘅
唔係全部自己出 總有啲係翻炒PP嘅 如果唔係佢哋會死

33

想試下計😅

我一月玩左份mock
我懷疑自己都係哩個分數

1月幾？
咩機構？

leibnizacademy
我預我paper1差唔多滿分
而paper2 我覺得係我做過最難

唔關我事 我嗰個摺好多

認真想問考個時係咪可放個timer係枱

electronic device ?

唔得啦
最多拎隻錶入去

遲啲先啦 我哋之後會放上fb[sosad

有希望啦

考評局改得都幾緊㗎
唔係話識晒計啱就滿分咁開心仔

我大概知點解冇咗10分
因為我2018都係最尾題circle冇咗10分

個次係我第一次killer題 a都做唔到
最後浪費左30mins都計唔到r

有咁難計咩
係煩咗少少咋喎

我成日依賴program(你明咩事啦
好少自己拆圓形直線delta

咁係咪可以講句 考評局做得好
等啲人唔好依賴晒個 program

咁你不如試下唔用program咁操題

唔好
其實唔洗咁肉酸嘅個delta
加上只係我係懶人 冇記到點線距離條式
我係考場知可以用 但我唔記得

其實只係圓形直線delta 我會用program
真係好麻煩 mc見到都直接代算

5，5* 同5** 嘅差別

我現時自己肯做數
拎左5之後
mock見到真係開始自己拆
雖然mc都係直接代

點線距離條式應該唔用得
因為題目有話 hence

最少做到下面啲bc 題先
唔會咁驚

如果唔求滿分就由得佢扣步驟分
佢哋咁嘅情況，用公式都起碼仲可以喺b part執返少少分

都啱嘅

如果個分係真既話你差1分就5**
仲有3個月
所以又唔係完全冇可能

試下唔用program，計時做MC

之前都試過MC出linear programming
但今次玩得大咗啲咁囉

其實唔用a part個結果 b part都可以起死回生
a part計唔到係因為個k麻煩姐
b part你有k啦嘛 成件事好做好多 用a part嘅方法做多次都冇問題

呢題on9 早知唔做佢，留返時間做其他仲好

有冇人估計到2018要拎5, mc 要中幾多條?

如果paper 1滿分嘅話，MC啱16條左右就夠

求秒

先用大圓柱減細圓柱求廁紙體積
廁紙攤開會係長方體
完

ans係c 0.104mm
我計到0.105mm
而且用左好多步計

明了

反而想知你點計會搞到多step

我設佢有n層 寛度係a
an=2.75
(a+2.25)x2xpi+(2a+2.25)x2xpi+......=6000
但唔知點解計錯

嚴格嚟講厠紙每一個位置同centre嘅距離都變緊
唔可以用圓柱體嚟計

shell method

仆街 唔係好明
唔係一卷厠紙 佢同centre嘅距離係一樣咩(eg 第一層差2.25+a

屌 我一開始見到以為係積分定唔知奧數嚟

大概明 thanks

Ching 咁癲， 我係P1 95, P2 39，今年再戰

我做果陣3，4條唔應該錯都錯 ，今年再戰 ，我個r都係計唔到， 搞到我下面要用其他方法做，浪費咗好多時間

一開始已經計錯咗r, 諗住計多次，但係爆括號有個位柒咗，最後寫咗1板都係計唔到

估唔到個r會搞死咁多人

其實我考嗰陣都死咗
用x做subject嘅話會計到嘔血

我計到咁就唔想計落去

中文考

一開始兩邊除以k已經有division by zero嘅嫌疑

or k=0 (rejected)

老屎忽 請出招
哩題同尋日個題我考個時 諗到r撚曬頭
唔要屈

Move point E to Q
The result follows

我個時 x y都試過
一樣吐血
收卷個下係考場入左人生跑馬燈模式 (諗返六年自己為哩科嘅付出 覺得自己好無力

陰影部份同白色部分根本就係對稱
所以係1:1

個類比可以係
陰影 PQ 對 白色 QR
陰影 RS 對 白色 SP
陰影 PE 對 白色 QE
陰影 QE 對 白色 RE
陰影 RE 對 白色 SE
陰影 SE 對 白色 PE

人地話唔要屈喎

咁呀
分別用PQ同RS做底
自己留意返啲三角形嘅高就得
中間兩個三角形嘅高總和等於QR

Result follows

王道

巴打 rs對sp都屈左?

你可以想像將幅圖順時針轉90度

Btw你枝筆係好嘢嚟
我都係用佢嚟考試，次次都5**

我意思係佢比個圖
se同ep好似唔係同一條線(好明顯曲左
我就想知唔改任何嘢計唔計到 ?

咁用返會考巴#813個方法就得

溝死女

邊度買

我搵代購 食水好深

而家起程去日本搵
睇下當地有無得買先

搵b應該再set dG/dt=0 定要d多次?

點解我咁無力
唉 屌

rich

會考無C仲有女友同rich
好痴線

我乜鳩都冇🤷🏻‍♂️

本身就計劃今個星期去日本

最少巴打諗數諗得好撚快
我仲on99屈數 你已經做完

應該d2次 再set0?
增長變率嘅最少值?

依家教中中嘛 咪試下用中文考 睇下自己得唔得

相對地好好多 起碼係合理嘅computation
用x做subject嘅話爆出嚟會有17個term

其實係foresee到會爆到仆街
y做subject會有個純數字項，會易處理好多

其實我一直都有啲好奇如果咁答嘅話會唔會拎到分

我有份用咗點線距離嘅sample
2份M分冇哂

佢CM個到有講返嘅
'可能會被扣分'
btw過來人同你講 最好記左條式
特別係你做過哩題 知咩事咩

我道行未夠
做嗰陣冇諗到呢樣 只係好單純咁唔想有負號

LaTeX
我用開newtxtext newtxmath
個字體再靚啲

理論上應該俾足分
不過個改卷佬心入面會屌鳩你標奇立異

我之前睇完herman講
都淆淆地走左去學高斯消去
學完 冇料到(我以為係難嘢

物理化學生物樣樣都識

見到咩叫生埃未

留名睇護主

我只係用上面個網求鳩奇咁打

當然我明白呢種做法個思路太偏鋒
我都唔會鼓勵學生咁樣做嘅

對初學者嚟講
高斯消去法可以睇成係有系統咁做elimination
既然同樣係做elimination，點解唔用一個比較有系統嘅寫法呢？
字都寫少啲啦

好似好有道理
下次試下係咪真係寫少啲字
反正都有段時間冇做哩啲equation

哩題我計得好麻煩 有冇得快啲?
我set左z點 kz垂直bz
然後再計angle mkz
然後搵到angle dkn 再減先計到

用inclination如何？

用inclination
tan ∠MDC = 2/3
tan ∠BNC = 2/1
∠DKN = ∠BNC - ∠MDC = arctan(2)- arctan(2/3)
∠DKB=180 - (arctan(2) - arctan(2/3)) = 150.3

點解諗得咁快
我太廢啦屌

請問你地通常會點諗哩啲
隔離係我個方法 想知有冇其他方法做
BTW我知可以禁cal 哩條佢set到唔可以禁cal

其實佢有時教嘅嘢係有啲錯concept嘅 不過整體都仲叫做可以接受

都唔只 '有啲錯'
如果你識chem 你可以去睇
好期待佢真係出埋bio

不過我都地都唔好話人打
一陣又比人話喇

部機計緊數嘅時候你可以做下一題先嘅

你部機咩型號
同埋計邊個integral

可以試下用一個大啲嘅誤差，例如0.1

我唔識chem同bio 只係評論佢數學啲片

唔再講佢了

好既學校開少左M2?
勁人偏向保core同X而唔揀M2?

咁呢個都好合理
你用多左一倍時間接觸數學喎

唔係個個好似你咁諗既
學生既角度係
大學又唔當一科
亦即係花2科既時間只係得一科升grade

ohhh
咁咪好囉

我興趣優先
如果m2唔好玩
我打死都唔讀

突然發現自己仲有啲唔明
我雖然知圓形可以諗成長方形
想問上面個大圓減細圓嘅面積
要點諗成長方形

今年份卷個量多 但同時又唔係話淺咗好多

岩阿...雖然果陣2個5*但係報UST乘完都24分
真係好抵屌

啱啱wts左我
話我做左佢地mock第一 但我好唔滿意個分
個分得5星 paper1 冇左9分
mc唔好提
paper2 平均 22.64

姐係話你做左大王巴佢出果份卷？
你就係33？

唔係 好似話第二份嚟
不過睇返個mean都係22

諗明左啦 thanks

我覺得淺過13嘅 同14比我又冇覺得特別淺喎
同埋留意佢依家比分係乞衣咗好多

同一條數 2014份marking係比4分嘅

但去到2018呢？Sorry得返2分

我自己覺得2013同2014雖然都難 但係相對哋份卷嘅長度比較短 你會有多啲時間去諗難嘅題目

但依家係一味屈多 唔好玩嘅

頂 我又真係唔介意難
做太多 好chur
鍾意慢慢諗條題多啲

份卷太短會好悶

對你嚟講DSE冇嘢難 咁太短係會悶嘅
但對我呢啲仲要思考嘅垃圾就唔係咁講

Ching都已經考過哂5**？

係 不過未試過滿分
係連MC都未試過

攞過哂3樣都好
其實全港保守估計應該得100個左右

都要識教先得嘅
摸索緊

其實係睇有無咁得閒去陪啲𡃁仔玩

冇記錯係joint us mock?

我都有俾學生做，aim星嘅都係咁上下分數
主觀認為要5**, joint us paper 1要有85/105以上，因為對比past paper唔算難好多
你paper 2平均做成點？

巴打好癲

我有成set pdf

幾好喎，我覺得佢mc平均比2018深少少，所以你mc應該接近**

37好勁㗎啦 我呢啲老屎忽平均好似都係41 - 42左近

我自己操都係37-8/45 咁上下
Dse 一粒*

數學多勁人 一粒星我都夠交代

我認我未夠班

巴打可唔可以些牙

咁佢有幾set 3D又出得幾難嘅
其實3D就算DSE有時都幾搵笨柒
2018果條，計完(a)+(b)(i), (b)(ii)define埋required angle, 已經袋咗5分
即使拎唔到最後2分，都阻唔到你5**

所以要熟讀marking
Define角一定有1分

教圖本mock做唔做得過

巴打可唔可以share下

做唔過 太多翻炒DSE
係DSE改數字

印象中佢好多係past paper改數字，
仲要喺題號隔離寫住抄邊年dse

咁做咩好，dse已做完，唔想做ce

係呀，改編自past paper

咁做咩好，dse已做完，唔想做ce

做AMaths
3D係啱做
仲有部分inequality
locus都可以

再唔係可以做舊年份嘅CE MC 絕對值得玩

教圖=烏大龜

又係幾難拿捏嘅
抄past paper 又唔得
出新嘢 又話離地 又話唔似past paper 無參考價值

有啲年份冇玩compound angle可以做下
至於locus我覺得同dse level好唔同，意義唔大

做mock之外，其實可以認真睇下marking, 會有好多得著：
1. 平時做數有冇寫好多多餘嘅steps?
2. 有冇steps係俾分位而忽略咗？
3. 假設長題目有某part唔識計，後面應該寫啲咩去拎盡M分？
4. Explain your answer題目點寫好佢？

有咩好屌

一開始寫咗Yes/No先
可以等marker一睇就知你係咪喺正確路線
代價只係寫多一隻英文字
何樂而不為？

我意思係
一開始先講yes/no
之後寫理由
最後再加多句agree/disagree

咁marking上面的確有1A寫咗喺agree/disagree嗰行度嘅

人係生既...

molamola

好明顯出題條友自膠set左D係答案😅
真係1/2

呢本好嘢，又平又大本。

拎嚟墊煲一流

考完既話你會唔會

Together

depend on 個randomness點黎
HHT HTH HHT TTT入面揀就會係3/4
如果佢發現果下係無關係既就1/2

我都計到1/2

想問下first principle 如果係直接搵f’一個數既題型
係咪唔可以計完之後sub返x=k搵個value出黎 一定要係第一步開始就用first prin條式做落去

我覺得冇所謂
不過都冇乜大分別姐 跟marking個使法方便啲 唔駛代

計到1/2有2個方法
第1個方法就係given果2個箱既結果其實同第3個箱既結果冇關，所以1/2
第2個方法就係先數HHH,HHT,HTH,THH呢4個可能性本身各佔1/8，如果本身係HHH,無論揀邊2個箱睇左先，都一定會首先見到HH而剩低果個都一定見到H，但如果本身係HHT/HTH/THH,開頭揀2個睇既話只有1/3機會會見到HH但剩低果個一定會見到T，之後跟題目咁樣計既話就會係(1/8x1x0+3/8x1/3x1)/(1/8x1+3/8x1/3)=1/2

除非佢話有head既box會優先被selected,咁既話先會係3/4

講到呢度通常都會講一條幾出名嘅題目

有個呀媽有兩個細路
(a) Given that第一個係女仔 第二個係男仔嘅prob係幾多？

(b) Given that有一個係女仔 另一個係男仔嘅prob係幾多？

諗清楚兩條有咩分別

1/2
2/3 ?

如果係b情況既話條問題應該要直接寫given that two of the boxes are head？
而家果條野咁寫我覺得似係a既情況🤔

雖然都知係條件概率嘅trick
但都唔係好諗得明點解出到3/4
當佢一開波就select左2個head?
0.5/(2/3)?

我都冇抽任何嘢

Mr. Smith has two children. At least one of them is a boy. What is the probability that both children are boys?

維基咁樣寫同jointus條濕鳩問題差天共地😅

話說就快又1001

應該當一個係姐姐 一個細佬咁諗?

仲有個好出名嘅conditional prob係玩患病人數
好似好耐之前見過有份mock出佢

咁樣先係一條出得街既問題
今朝果條係唔會有人答3/4😓

係呀

Diagnosis題
Joint us mock好似出過

不過最fake嘅題目係Monte hall problem

三門問題
我中學雞個時聽完都諗左陣

題目係choose左先再given that兩個係H
你2入面係揀淨呢四個case再任抽
有微妙分別

其實上面位巴打(a)係唔關事
問題係(b)既詮譯方法

wiki入面兩種詮釋我都覺得係正確，反正如果有咩唔清楚，解釋既責任應該係出題人果度
但考評局出既題，印象中佢所有"given XXX, find probability"都唔會係偶發式發現

開定先
可能一訓醒就爆左

因為做個陣一時load唔到要咁做 做完之後先sub返 之後比學校老師扣左分
想知出去marker係咪兩個方法都收
有冇巴打係考評局marker

其實簡單d泥講一開頭睇果2個箱點都冇可能關第3個箱事，唔理佢係random抽定標籤左1/2/3號箱都係咁話
點解佢可以直接數HHH HHT HTH THH其中3個case有T就當佢係3/4，點講都唔會通😑

咁呢d就一定係咁計...好formal既

Two unbiasd coin are flipped into two boxes, one of the boxes is randomly selected. Given the coin in selected box is head, find the probability that remaining coin is tail.
所以你覺得會係1/2?

兩個箱個結果independent架嘛

1. Two unbiased coin are flipped, one is randomly selected, given the selected one is head, find the probability of the remaining one is tail?

2. Two unbiased coin are flipped, given one of them is head, find the probability of the remaining one is tail?
咁又點睇

1. 1/2
2. 2/3

試搶#1000